戲劇人生！叫了17年的爸 竟是殺父母的兇手

中國河南一名19歲男生小峰，他的人生，可能比戲劇還更戲劇。從小他就已為自己是男子張開勤的兒子，但活到了19歲，才驚覺張開勤不是他的親生父親，反而是他的殺父母仇人。
據中國《網易》報導，張開勤原本是一名江湖郎中，到處給人扎針治病收費，2001年他來到河南的上峰山村，並來到陳緒兵的家。陳緒兵夫妻讓張開勤暫駐在陳家，陳緒兵也成為張開勤的「經紀人」，幫張開勤介紹病患客戶，陳緒兵每介紹一人看病，張開勤就付給他5元人民幣(約新台幣25元)的介紹費。但過不久，陳緒兵就被發現上身赤裸，死在床上，無反抗痕跡，疑似在扎銀針時遇害。妻子蔡金梅遭到鈍器擊打頭部，死在隔壁另一間屋裡。不過，夫妻兩1歲零8個月的兒子小峰卻離奇失蹤，張開勤也不見蹤影。
原來是張開勤抱走了小峰，並帶回開封杞縣老家，對老母親說是他的私生子。但之後張開勤並沒有好好照顧小峰，因為張開勤跑到了湖南長沙，做起拐賣婦女的勾當，2005年被捕入獄。小峰說，雖然他的成長沒有父母，但「奶奶」也就是張開勤的母親，對他非常照顧，更讓他上學。而張開勤還留有一個私生女，也就是小峰的姊姊。
另一方面，死者陳緒兵的弟弟陳緒友，多年來一直在找尋小峰的下落，警方也終於在去年有了進一步動作，並說服陳緒友開棺驗屍，進行DNA比對，也發現小峰的可能存在地點。之後確認「張小峰」，其實就是陳緒兵夫妻的兒子。
張開勤被捕後承認，當時住進陳緒兵的家中，就是看上小峰，想要搶嬰販賣，之後殺了陳緒兵夫妻。2004年他一度想要把小峰賣掉，但被「奶奶」制止。小峰說，現在他改回陳姓，不能原諒張開勤所犯下的罪過，叫了17年的爸，竟然殺害親生父母的兇手，對張開勤滿是恨意。但小峰也表示，他和養育他的奶奶感情很深，現在他只想好好讀書，考上好大學，找到好工作，報答奶奶的養育之恩，並照顧長年不放棄找他的叔叔一家人。（施旖婕／綜合外電報導）

桐生一馬

張開勤被捕後承認，當時住進陳緒兵的家中，就是看上小峰，想要搶嬰販賣

差好遠wor

屌..可以點面對

好似有套武俠小說係咁

支那就係零舍多呢啲on9野 1000年內我地香港都會繼續領先支那

楊康

過多十年 兩岸一鳩樣

一名童丐石破天在一場武林爭鬥中撿了一塊燒餅來吃，誰知燒餅裡藏著謝煙客的「玄鐵令」。謝煙客為了早日解決有求必應的玄鐵令問題便教石破天去修煉九死一生的炎炎功，並故意引他走火入魔。被人帶到長樂幫，被人誤會為長樂幫幫主石破天（即石清夫婦的兒子石中玉）雖然他身上的傷痕跟石中玉一樣，但石破天連「一」字都不懂，且和性格好色、殘忍的石中玉截然不同，被石清夫婦當為大病一場後忘掉了。當輪近臘月時，石中玉終於出現，但石破天仍願意以長樂幫幫主身份代替石中玉前住俠客島吃臘八粥。亦因文盲而無意中學到詩中「俠客行」的絕頂神功。石破天等人陪同丁不四和梅文馨等人尋訪梅芳姑時發現梅芳姑是他的養母（當時以為是生母），且是石清夫婦的殺子仇人。梅芳姑自盡後，眾人發現她仍有守宮砂。

痴撚線

金田一個速水玲香

蓋世豪俠

小峰也表示，他和養育他的奶奶感情很深，現在他只想好好讀書，考上好大學，找到好工作，報答奶奶的養育之恩，並照顧長年不放棄找他的叔叔一家人。

成件事如果唔係奶奶既話就會唔同哂
小峰會比人賣走 可能好細個就死左 叔叔都浪費一世時間搵唔到個侄

好似Netflix套陽關道咁